<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
   
      <title></title>
   
   <link>https://allangrds.github.io</link>
   <description>Programação com um pouco de café.</description>
   <language>pt-br</language>
   <managingEditor> Allan Ramos</managingEditor>
   <atom:link href="rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
   
	<item>
	  <title>Controle de Versão,Git, Github e Bitbucket – Afinal, o que é tudo isso ?</title>
	  <link>/blog//controle-versao-git-github-bitbucket</link>
	  <author>Allan Ramos</author>
	  <pubDate>2017-05-31T16:35:00-03:00</pubDate>
	  <guid>/blog//controle-versao-git-github-bitbucket</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Naquele curso técnico ou na graduação, todo iniciante já deu os seus “pulos de gato” para entregar o TCC. Programar paralelamente a um colega pode parecer uma ideia complicada. Você programa, manda a pasta pra ele, ele programa e te passa de novo. E seu eu dissesse que existe uma coisa chamada <strong>controle de versionamento</strong>, e que ela acabaria com esse dor de cabeça ?</p>

<h4 id="controle-de-verso">Controle de Versão</h4>

<p>Um sistema de <strong>controle de versão</strong>(nome auto-explicativo) tem o objetivo de gerenciar diferentes versões de um mesmo projeto. É possível obter históricos das modificações, permitir que vários programadores trabalhem no mesmo projeto e permitir um comparativo entre várias versões do projeto.</p>

<p>Dentre as muitas funções do <strong>controle de versão</strong> existem 3 que são características fundamentais:</p>

<h5 id="ele-salva-seu-histrico">Ele salva seu histórico</h5>
<p>Qualquer alteração no projeto, aquela linha modificada, ele irá salvar a modificação. Isso ajuda muito para saber o que foi mudado de uma versão para outra.</p>

<h5 id="voc-pode-desenvovler-verses-diferentes">Você pode desenvovler versões diferentes</h5>
<p>Os sistemas possuem <strong>branches</strong>(ramificações), permitindo que você crie versões diferentes do mesmo sistema sem afetar outros.</p>

<h5 id="programar-em-paralelo">Programar em paralelo</h5>
<p>Permiti que os desenvolvedores possam programar paralelamente sem haver alterações no código alheio.</p>

<h4 id="como-funciona">Como funciona</h4>

<p>O projeto fica armazenada no servidor(repositório), onde ficam armazenados os históricos e modificações de cada versão. O desenvolvedor pode baixar a última versão e trabalha-la e posteriormente atualizar a versão contida no servidor.</p>

<p><img src="/blog//assets/images/post/controle-de-versao-git-github-bitbucket/1.png" alt="My helpful screenshot" /></p>

<p>Essa <strong>sincronização</strong> de arquivos entre a <strong>estação de trabalho</strong> e o <strong>servidor</strong> é feito através dos comandos <strong>commit</strong> e <strong>update</strong>.</p>

<p>O <strong>commit</strong> envia o conjunto de arquivos alterados ao servidor, gerando um novo histórico de atualização. O <strong>update</strong> faz o inverso, mandando a última versão dele ao computador do desenvolvedor.</p>

<h4 id="controle-de-verso-centralizado">Controle de Versão Centralizado</h4>

<p>Seguindo a <strong>topologia em estrela</strong>, existe <strong>apenas um servidor</strong> e <strong>várias</strong> cópias do projeto nas diversas <strong>estações de trabalho</strong>. Para haver comunicação entre as estações de trabalho, tal como a topologia, elas precisam passar pelo servidor.</p>

<p><img src="/blog//assets/images/post/controle-de-versao-git-github-bitbucket/2.png" alt="My helpful screenshot" /></p>

<h4 id="controle-de-verso-distribudo">Controle de Versão Distribuído</h4>

<p>Nesse tipo de controle, cada <strong>estação de trabalho</strong> possui seu próprio “servidor”, onde faz as operações básicas de commit e update, além de cada estação de trabalho poder comunicar-se diretamente com a outra.</p>

<p><img src="/blog//assets/images/post/controle-de-versao-git-github-bitbucket/3.png" alt="My helpful screenshot" /></p>

<h4 id="git">GIT</h4>

<p>GIT é um dos muitos sistemas para controle de versão. É rápido, possui um design simples, gratuito, fácil instalação, configuração e baixa curva de aprendizado.</p>

<p>Segue abaixo alguns termos que você verá muitas vezes no terminal de comando e também de outros sistemas:</p>

<p>Commit: Salvar alterações realizadas.</p>

<p>Branch:  Cria uma nova ramificação do projeto – assim como em uma árvore -, permitindo seguir várias “linhas” diferentes de desenvolvimento para o mesmo projeto.</p>

<p>Clone: Copiar um projeto já existente de algum repositório para sua estação de trabalho.</p>

<p>Fork: Faz a cópia do repositório para outro repositório(Um projeto em uma conta do Github para outra conta).</p>

<p>Merge: Junção de branches.</p>

<h4 id="github--bitbucket">Github &amp; Bitbucket</h4>

<p>Você já sabe pelo menos um pouco o que é controle de versão, conhece uma ferramenta pra isso, o Git, e agora conhecerá 2 repositórios para alocar seu projeto.</p>

<p>Quem já procurou um pouco de projetos na internet percebeu que o Github aloca a maioria esmagadora deles. Abaixo citarei alguns diferenciais de cada repositório para você tirar suas conclusões:</p>

<p>Github &amp; Bitbucket
Você já sabe pelo menos um pouco o que é controle de versão, conhece uma ferramenta pra isso, o Git, e agora conhecerá 2 repositórios para alocar seu projeto.</p>

<p>Quem já procurou um pouco de projetos na internet percebeu que o Github aloca a maioria esmagadora deles. Abaixo citarei alguns diferenciais de cada repositório para você tirar suas conclusões:</p>

<table>
  <tbody>
    <tr>
      <td> </td>
      <td>Repositório Públic</td>
      <td>Repositório Privado</td>
      <td>Quantidade de Usuários</td>
      <td>Preço</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Github</td>
      <td>Sim</td>
      <td>Sim</td>
      <td>4 milhões</td>
      <td>Por 25 dólares até 10 repositório, tendo aumento variado até de 100 dólares.</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Bitbucket</td>
      <td>Sim</td>
      <td>Sim</td>
      <td>1 milhão</td>
      <td>De graça até 5 repositórios. Com o aumento o preço pode variar de 10 até 200 dólares.</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

	  ]]></description>
	</item>


</channel>
</rss>
